#  Ruby prework - operatory

#### Schemat rozwiązywania zadań:

* wszystkie zadania z tego działu wykonuj w odpowiednich plikach exercise_X.rb,

#### Zadanie 1

Stwórz trzy zmienne. Dwie niech przechowują dowolne liczby, a trzecia o nazwie `resultModulo` niech przechowuje liczbę 0. Oblicz resztę z dzielenia (modulo) tych liczb i zapisz wynik w zmiennej `resultModulo`. Wypisz zmienną resultModulo w konsoli. Jeżeli nie do końca rozumiesz działanie operatora modulo przećwicz to z innymi liczbami.

#### Zadanie 2

Stwórz zmienną o nazwie `counter`. Wstaw do niej liczbę 145. Wypisz jej wartość w konsoli, a następnie:

* za pomocą inkrementacji o 1 zwiększ wartość zmiennej `counter`
* wypisz ją w konsoli
* za pomocą dekrementacji o 1 zmniejsz wartość zmiennej `counter`
* wypisz ją w konsoli.

#### Zadanie 3

Stwórz dwie zmienne przechowujące dowolne liczby. Sprawdź czy liczba pierwsza jest większa od drugiej za pomocą odpowiedniego operatora i zapisz wynik w zmiennej `result`. Wypisz tę zmienną w konsoli.


#### Zadanie 4

* Utwórz zmienną o nazwie `father` i nadaj jej wartość `1974`
* Utwórz drugą zmienną o nazwie `child` i nadaj jej wartość `2002` 
* Wypisz na konsolę komunikat:
"Ojciec jest starszy od dziecka o ### lat."
Zamiast ###, wstaw różnicę wieku ojca i dziecka.

#### Zadanie 5

Używając Ruby podziel liczbę 11 przez 7 i wynik zapisz w zmiennej `result`. Następnie wyświetl wynik w postaci:

```
11 : 7 = (tu wstaw wynik)
```

#### Zadanie 6:

Napisz program, który:

* wyświetli na ekranie komunikat "Podaj swoje imię:",
* pobierze z klawiatury imię użytkownika i zapisze go do zmiennej `name`,
* wyświetli na ekranie komunikat "Podaj rok swojego urodzenia:",
* pobierze z klawiatury roku urodzenia użytkownika i zapisze go do zmiennej `year`,
* zamieni rok urodzenia użytkownika na liczbę,
* obliczy aktualny wiek użytkownika i zapisze go do zmiennej `age`,
* wyświetli na konsoli komunikat, w którym poda imię i aktualny wiek użytkownika.

**UWAGA:** zakładamy, że użytkownik jako rok swojego urodzenia poda poprawną liczbę!